警二代迫14歲少女口交非禮罪成 官： 只是把持不住輕判感化一年

就讀中五的「警二代」應同校師妹邀請，到女方家中玩樂，其間推師妹落床上下其手，企圖強姦。男生否認控罪，早前出庭辯稱遭對方挑逗，但沒出手非禮，並傳召曾任警署警長的退休父親，供述警方錄口供時懷疑「加料」。最終男生被裁定企圖強姦及交替的非禮罪不成立，但另一項涉及強迫口交的交替非禮罪名則成立。法官今判刑時指本案案情獨特，被告曾多次拒絕與未成年的事主發生性行為，相信他是受多番挑逗下才把持不住，故此網開一面，輕判感化一年

現年21歲的被告陳展康被裁定一項非禮罪成，涉案行為包括接觸當時14歲事主X的胸部和私處，嘗試令X為他口交和乳交，又捉著X的手摸他下體。

法官潘敏琦指本案有獨特背景，X於事發前一年開始對被告有好感，二人互傳訊息，當中有許多涉及性話題的露骨對話，大膽程度令人咋舌。而X曾稱不介意在成年前與被告做愛，惟被告已多次拒絕，又表明要等X年屆18歲，因他不想犯法坐監。X又多次指被告對兩人之間的感情猶豫不決，案發前一日她向被告表白，被告仍拒絕。

案發當天，X邀請被告和其他男生到家中玩樂。法官指當日X一度容許被告與她獨處，此行為令人極度費解。法官認為，被告很可能受X當天或之前的挑逗影響，同時為了挽回二人感情，所以衝動下犯案。

法官指從兩人訊息對話可見，二人對性好奇，有幻想，希望探索，這不難理解。被告並非缺乏守法意識，他知道非法性交有刑責，但明顯受到不斷挑逗和慫恿下，一時血氣方剛，才會把持不住犯案。他罪成後已被扣柙兩周，一嚐鐵窗滋味，已受教訓，重犯機會不高，可網開一面輕判，故按照感化官建議，判處感化12個月。

辯方今求情時指，被告企圖強姦罪名不成立，相信陪審團認為事主是自願有性接觸；裁定非禮罪成，只因根據法律，以X的年齡，被告不能以X自願作為辯解理由。

14歲 1年

邊有老強案係把持得住架？個撚個都係把持唔住架啦 個官戇鳩？

殺人案都只是一時把持不住

唔係坐一年 係判感化12個月
即係有社工睇住你咋

紅法官：求其判1年算

呂麗瑤呢女權分子仲唔出黎

咩狗官嚟 起佢底接佢放工

特權階級

下次呢個官判

話一時忍唔住打鳩黑警

電光石火間

曱甴王
甴近平
江甴文
毛甴東

呢個社會 邏輯能力愈廢愈易做官

呢D咁既狗官
下次強姦 不如話 持不住

官喎香港法治好撚公義

法官判案從來都唔係講邏輯
「邏輯」只係用黎包裝個人喜好

未成年性罪行都可以感化

食得屎啦 有啲咁既官 有無仔女啊？ 他朝君體也相同啊

知法犯法 罪減一等

啲女權撚即刻縮返入老母個閪度

冇證據嗰啲衝出嚟撐，有曬證據判埋嗰啲就入返落老母個閪度

而X曾稱不介意在成年前與被告做愛，惟被告已多次拒絕，又表明要等X年屆18歲，因他不想犯法監。X又多次指被告對兩人之間的感情猶豫不決，案發前一日她向被告表白，被告仍拒絕。

唔怪得唔使坐啦 呢條女都唔係好人

如果被告同受害者都係警二代咁會點

X於事發前一年開始對被告有好感，二人互傳訊息，當中有許多涉及性話題的露骨對話，大膽程度令人咋舌。而X曾稱不介意在成年前與被告做愛，惟被告已多次拒絕，又表明要等X年屆18歲，因他不想犯法坐監。X又多次指被告對兩人之間的感情猶豫不決，案發前一日她向被告表白，被告仍拒絕。

個官本身係釘官
呢單攞明係因為條女自願又未夠秤先判咁輕

POPO殺人都係把持不住

講利益既姐
好似依家d狗 其實都係選擇性執法

wow，香港法治萬歲
香港黑警世界第一

判你廿碌，無自制能力，危害社會安全

其實大家屌之前有無睇哂案情

錯晒 搵鬼先會信
呢到係香港黎

係咪好多人無睇/無視呢段

Metoo 女權分子ready

成個post如果無左警二代 呢個字既話 一定拍曬手 叫 香港 goal

佢都講到明「網開一面」
對警二代就要網開一面
對義士就要重判 懲罰要有阻嚇性
根本已經完全唔相信法庭係公平公正

狗官

現場好多綠色人都係把持唔住去殺人強姦

邊有邏輯
根本法官就想定兩套對白
陪審團話罪成就咁咁咁, 無罪就咁咁

呢單好似冇陪審團審？

屌 想做警察

含撚啦你班仆街毅進仔

仲有班道德撚話唔好裝修法庭唔好鶳法官法治有險可守

「把持唔住」都講得出口，咪撚做法官啦屌
持槍恐怖分子姦殺平民 係咪又因為「把持不住」？

未夠秤先判咁輕?
你回post果陣有冇proofread下

點解個法官可以違反禁制令可以出名，可唔可以告個個官？

留名睇林大總統炮轟迫害警二代

衰十一唔係衰十一